庫存美國晶片將耗盡 華為5G考驗才剛開始

中美貿易戰雖有緩和跡象，但川普政府祭出的華為禁令，卻未有明顯放鬆的跡象，華盛頓郵
報引述總部位於美國加州的研究公司Mobile Experts首席分析師馬登（Joe Madden）的話指
出，華為的美國晶片等零部件庫存將用盡。

報導指出，華為即將耗盡的正是用於包括5G基站在內的通信設備的FPGA晶片，來自美國半導
體大廠賽靈思（Xilinx），可編程邏輯器件（FPGA）獨步全球。

自2018年底孟晚舟事件發生後，華為就開始做最壞打算，針對可能遭受來自美國的制裁做準
備，一方面是華為的「備胎計劃」，透過自研或者培育中國國內供應商，以及轉單不受美國
影響的零部件供應商，來保障零部件供應。

另一方面是盡可能囤積華為所需的可能受制裁影響的零部件，為「備胎計劃」爭取時間，外
界曾預計這將為華為爭取到一年的緩衝期。

通信設備作為華為公司起家之業、立身之本，創始人任正非一再強調的「主航道」，是華為
「備胎計劃」最優先的領域。

也正因為通信設備領域的優先地位，2019年5月華為被美國制裁後，任正非在接受採訪時就
多次表示，「爛飛機」上通信行業的「洞」修補得差不多了。

9月26日任正非在一個商務論壇上表示，華為已經開始生產不含美國零部件的5G基站，「很
多西方公司已經拿到了沒有美國零部件的產品，他們信心大增，相信我們能夠供應得上他們
的貨物」。

報導也承認，華為「將換用自己的產品」，當然任正非也認為「這可能會降低華為5G設備對
全球買家的吸引力，因為華為的技術，可能不如賽靈思的先進」，「如果賽靈思的芯片被更
換，華為將會陷入困境」。

而據媒體拆解披露，P30 pro手機中來自美國的零部件共計15個，價值59.36美元，佔整機的
16.3%；其中，僅美國存儲晶片大廠美光的內存就價值40.96美元，其他美國零部件還包括來
自科沃（Qorvo）、思佳訊（Skyworks）等公司的射頻晶片。

心急到瀨屎，第1階段協議試下唔簽囉

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

零件就零件
乜撚野零部件

房土木產又係

抵撚死

冇晶片

賣春袋囉